出清86顆比特幣想大賺一筆 台灣投資人犯錯1分鐘之內GG

手握 86 顆最近大漲的比特幣就一定能賺大錢嗎？原本價值 1 萬 5 千美元的比特幣，為什麼卻變成 6 千美元成交？原因就在於他選錯了交易所。

11 月 6 日晚間 11 點半，一位投資人在台灣的加密貨幣交易所 MAX 上，突然丟出了一張 86 顆比特幣的市價交易單，以最近比特幣飆漲的價格估算，這筆交易應該可以有新台幣 3,800 萬元的價值。

然而，台灣加密貨幣市場小，MAX 的深度不足，按照過去一個月的交易量來看，每天在 MAX 上的比特幣交易量，大約都在 80～100 顆之間，也就是說這筆訂單瞬間把 MAX 的交易量跟衝爆了。

這還沒完，由於他選擇的是市價單，也就是依據此刻的買入單來結算，但是買單已經被刷爆，在供給超過需求的情況下，市價交易自然就會開始降價。結果就是在 1 分鐘之內，MAX 上的比特幣價格就從 1 萬 5 千美元變成 6 千美元一顆。

後悔也是沒有用的，因為系統配對的速度非常快，許多專業投資人都是利用程式化交易，在各個市場即時比價，單位最低甚至可以到 1 秒以下，因此昨晚出現的偏差價格就在 1 分鐘不到的時間被買光了。

由於 MAX 提供的交易資訊最低只到 1 分鐘為單位，我們無法看出這整筆訂單的細節 ，但如果用平均價量來估算，原本價值 3 千 8 百萬新台幣的這筆交易，最終可能剩下 2,700 萬元的收入。

如果他先把比特幣移轉到像是 coinbase 這種大型國際交易所，雖然價格波動小，但是對於這種大量交易來說，還是穩當得多，而且只需要幾分鐘的時間，和少少的驗證費。又或者，他可以選擇限價出售，按照 MAX 的交易量來看，他大概也能在一天左右完成整筆交易。

正常來說，擁有 86 顆比特幣的人，不會是一次瞬間大量買進，他經歷過今年的跌宕起伏，選擇在目前的高點出清，本來是一個很棒的操作，但卻在最後一刻的細節上犯錯，這一堂課的價值，很可能是一千萬。

這也再次提醒所有投資人，不管你在什麼市場，操作什麼樣的商品，都應該小心謹慎注意細節，畢竟交易市場可不是好市多，讓你隨時可以退貨重來。

（首圖來源：pixabay）

又會比個買家掛個價格差咁遠既買盤

市價單同限價單既分別
咁大手點用一個價位食得晒

打死唔用市價盤

好伏

廣告 feel

玩得比特幣仲要有咁多，都犯啲咁低能嘅錯誤

交易量咁低仲用市價

想做生意就唔好出埋啲咁行既廣告文啦屌你

點會用市價盤咁傻

你個市價成左
系統/program trade咪跟返最新成交價掛單
預唔預先掛都會食哂

如果係買賣股票 有D交易所唔比你掛個價格同現價差太遠

你只要係市價又大單就一定會壓低左個價
你玩d妖股都可以一棍趺90%
同樣原理
唔關掛幾多事

你啱

掛市價食左$9
最新市價=$9
系統掛$8
市價食左個$8
最新市價=$8
loop to zero

太多程式盤等劏水魚

唔知自己係大户既下場

唔用Limit 用Market落盤 輸到仆晒街

以前股票按錯中過伏，個市場咩西盤都有，比佢一接到就死得

假撚到

咁大手用市價單?

其實細交易所好撚假 ...
利申 有朋友做過

stop loss limit 咪pk

點會用市場盤。。仲要咁大單